<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Analizy on Zespół Badań Wyborczych</title>
    <link>https://pierzgal.github.io/zespolbadanwyborczych/blog/</link>
    <description>Recent content in Analizy on Zespół Badań Wyborczych</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 28 Mar 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://pierzgal.github.io/zespolbadanwyborczych/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Możliwość zachowania demokratycznego charakteru wyborów przeprowadzanych w warunkach epidemii/pandemii</title>
      <link>https://pierzgal.github.io/zespolbadanwyborczych/blog/mo-liwo-zachowania-demokratycznego-charakteru-wybor%C3%B3w-przeprowadzanych-w-warunkach-epidemii-pandemii/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pierzgal.github.io/zespolbadanwyborczych/blog/mo-liwo-zachowania-demokratycznego-charakteru-wybor%C3%B3w-przeprowadzanych-w-warunkach-epidemii-pandemii/</guid>
      <description>dr Maciej Onasz | Uniwersytet Łódzki
maciej.onasz@uni.lodz.pl | (+48) 604085170
Image by Pete Linforth from Pixabay
Przedmiot analizy Trwająca od pierwszych tygodni 2020 roku epidemia choroby COVID-19, wywoływanej przez zakażenie wirusem SARS-CoV-2 (od 11 marca 2020 określana przez Światową Organizację Zdrowia pandemią) wpłynęła na procesy decydowania politycznego na całym świecie, wręcz je dominując. Rozprzestrzenianie się choroby oraz zmiany zachowań – zarówno instytucji publicznych jak i społeczeństw – powodują stawianie kolejnych, fundamentalnych pytań o jakość i przyszłość demokracji, szczególnie demokracji liberalnej, będącej modelem dominującym w świecie Zachodu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Okręgi wyborcze cz. 1 - czy gwarantują równość głosów?</title>
      <link>https://pierzgal.github.io/zespolbadanwyborczych/blog/okr-gi-wyborcze-cz-1/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pierzgal.github.io/zespolbadanwyborczych/blog/okr-gi-wyborcze-cz-1/</guid>
      <description>Wybory przedstawicieli do organów publicznych takich jak: sejm, senat, rada gminy, wójt lub prezydent przeprowadza się w okręgach wyborczych. Okręg wyborczy jest jednostką podziału terytorialnego, w której granicach zlicza się głosy wyborców i ustala zwycięzców elekcji w okręgu. Najczęściej, ostateczny wynik wyborów to suma wyników z okręgów.
Okręgi wyborcze - do czego służą?
W każdym okręgu wyborczym do podziału jest co najmniej jeden mandat; np. w wyborach do Senatu RP, od 2011 r.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Okręgi wyborcze cz. 2 - geometria wyborcza</title>
      <link>https://pierzgal.github.io/zespolbadanwyborczych/blog/okr-gi-wyborcze-cz-2/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pierzgal.github.io/zespolbadanwyborczych/blog/okr-gi-wyborcze-cz-2/</guid>
      <description>Wybory przedstawicieli do organów publicznych takich jak: sejm, senat, rada gminy, wójt lub prezydent przeprowadza się w okręgach wyborczych. Okręg wyborczy jest jednostką podziału terytorialnego, w której granicach zlicza się głosy wyborców i ustala zwycięzców elekcji w okręgu. Najczęściej, ostateczny wynik wyborów to prosta suma wyników z okręgów. Wielkość (liczba mandatów do zdobycia) i kształt (geometria) okręgów wyborczych może mieć istotny wpływ na wynik wyborów, dlatego ważne jest, aby organ odpowiedzialny za tworzenie granic okręgów był politycznie niezależny.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nieważne kto, ale jak liczy głosy</title>
      <link>https://pierzgal.github.io/zespolbadanwyborczych/blog/niewa-ne-kto-ale-jak-liczy-g-osy/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pierzgal.github.io/zespolbadanwyborczych/blog/niewa-ne-kto-ale-jak-liczy-g-osy/</guid>
      <description>W demokracjach, wybory są podstawową techniką selekcji rządzących, ale wiążą się z nią pewne kwestie problemowe, które trzeba rozwiązać. Jedną z podstawowych jest wybór metody podziału mandatów między partie/kandydatów.
Demokratyczne wybory przeprowadza się w okręgach wyborczych. Na poziomie okręgu wyborczego podliczane są głosy i przyporządkowywane mandaty (nie należy mylić okręgu wyborczego z obwodem wyborczym, w którym wyborca oddaje swój głos). O ile problem wyboru metody podziału mandatów jest słabo widoczny w przypadku, gdy dokonuje się elekcji jednoosobowego urzędu – np.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
