<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Home on Zespół Badań Wyborczych</title>
    <link>https://pierzgal.github.io/zespolbadanwyborczych/</link>
    <description>Recent content in Home on Zespół Badań Wyborczych</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 28 Mar 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://pierzgal.github.io/zespolbadanwyborczych/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>About</title>
      <link>https://pierzgal.github.io/zespolbadanwyborczych/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pierzgal.github.io/zespolbadanwyborczych/about/</guid>
      <description>Zespół Badań Wyborczych (ZBW) (powołany w 2017r.) jest nieformalną jednostką działajacą w Uniwersytecie Łódzkim, która prowadzi działalność badawczą i edukacyjną w zakresie problematyki systemów wyborczych oraz zachowań wyborczych. Misją Zespołu jest integracja naukowców z różnych dyscyplin (przede wszystkim politologów i socjologów) w celu realizacji wspólnych przedsięwzięć badawczych (w tym realizacja projektów w ramach konkursów NCN) w obszarze szeroko rozumianych studiów wyborczych. W szczególności, pracownicy ZBW prowadzą badania ilościowe i jakościowe m.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zespół Badań Wyborczych</title>
      <link>https://pierzgal.github.io/zespolbadanwyborczych/sections/intro/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pierzgal.github.io/zespolbadanwyborczych/sections/intro/</guid>
      <description>Zespół Badań Wyborczych (ZBW) (powołany w 2017r.) prowadzi działalność badawczą i edukacyjną w zakresie problematyki systemów wyborczych oraz zachowań wyborczych. Misją Zespołu jest integracja naukowców z różnych dyscyplin (przede wszystkim politologów i socjologów) w celu realizacji wspólnych przedsięwzięć badawczych (w tym realizacja projektów w ramach konkursów NCN) w obszarze szeroko rozumianych studiów wyborczych.
Kierownikiem ZBW UŁ jest dr Michał Pierzgalski (Uniwersytet Łódzki).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Projekty</title>
      <link>https://pierzgal.github.io/zespolbadanwyborczych/projekty/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pierzgal.github.io/zespolbadanwyborczych/projekty/</guid>
      <description>Projekty w trakcie realizacji (w kolejności uzyskania decyzji o finansowaniu) Photo by Octavian Dan on Unsplash1
The elusive behavioral effect of electoral reforms? The impact of electoral system changes on the behavior of voters and political elites - a quasi-experimental approach and new evidence from local elections in Poland - OPUS 17, 2019 (NARODOWE CENTRUM NAUKI)   Kierownik: dr Michał Pierzgalski Wykonawcy: dr hab. Maciej A. Górecki, dr Paweł Stępień   Abstract The voting system is an important factor affecting electoral outcomes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Członkowie</title>
      <link>https://pierzgal.github.io/zespolbadanwyborczych/pracownicy/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pierzgal.github.io/zespolbadanwyborczych/pracownicy/</guid>
      <description>dr Michał Pierzgalski (kierownik ZBW, UŁ) Od 2011r. adiunkt w Katedrze Systemów Politycznych WSMiP UŁ, dr nauk humanistycznych (w dyscyplinie nauki o polityce; uzyskany w dniu 29.09.2011), ukończył studia na kierunku stosunki międzynarodowe: spec.: nauki polityczne (WSMiP UŁ) oraz ekonomia (Wydział Ekonomiczno-Socjologiczny UŁ).
Wykształcenie:
 2010-2011 Studia magisterskie II stopnia na kierunku ekonomia (WE-S UŁ). Studia ukończone z wynikiem bardzo dobrym; 2007-2011 Stacjonarne Studium Doktoranckie Nauk Humanistycznych UŁ. [W 2011 r.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Konferencje</title>
      <link>https://pierzgal.github.io/zespolbadanwyborczych/konferencje/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pierzgal.github.io/zespolbadanwyborczych/konferencje/</guid>
      <description>Nadchodzące wydarzenia [rok 2020] Konferencja naukowa pt.: &amp;hellip; Link do formularza zgłoszeniowego: &amp;hellip;
 Konferencje, które zorganizował/współorganizował ZBW UŁ (od 2017r.) Ogólnopolski Zjazd Katedr i Zakładów Systemów Politycznych - Uniejów 2018 ZBW współorganizował Zjazd Katedr i Zakładów Systemów Politycznych w Uniejowie, w roku 2018. Kierownik ZBW, dr M. Pierzgalski był Sekretarzem tej konferencji. W Zjeździe, z referatem, wzięli udział m.in.: prof. Mikołaj Cześnik, prof. Maciej Górecki, prof. Jarosław Flis, prof. Bartłomiej Michalak, dr Adam Gendźwiłł, &amp;hellip; .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dydaktyka</title>
      <link>https://pierzgal.github.io/zespolbadanwyborczych/dydaktyka/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pierzgal.github.io/zespolbadanwyborczych/dydaktyka/</guid>
      <description>ROK AKADEMICKI 2020/2021   Link: https://pierzgal.github.io/michal/dydaktyka/   ROK AKADEMICKI 2019/2020 (semestr zimowy) Materiały dla studentów [dr M. Pierzgalski] Statystyka (Statystyka i demografia) [2019]   [Wykład]: URL: https://pierzgal.github.io/statystyka_politologia/#/ [Ćwiczenia - notatki]: URL: https://www.dropbox.com/sh/c26l4ql7y3fvzvo/AAD-MbujwTpKvvWuRRG0dj3va?dl=0 [Ćwiczenia - przykłady i zadania]: URL: https://docs.google.com/document/d/1YAScf0oSD3JWSFCfxik7bYMxwFWG6UrAu-MbJyBxvH4/edit?usp=sharing    Study materials [dr M. Pierzgalski] Statistics (Statistics and demography) [2019]   [Notes]: URL: https://www.dropbox.com/sh/c26l4ql7y3fvzvo/AAD-MbujwTpKvvWuRRG0dj3va?dl=0      [dr M. Onasz]
  [dr P.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Możliwość zachowania demokratycznego charakteru wyborów przeprowadzanych w warunkach epidemii/pandemii</title>
      <link>https://pierzgal.github.io/zespolbadanwyborczych/blog/mo-liwo-zachowania-demokratycznego-charakteru-wybor%C3%B3w-przeprowadzanych-w-warunkach-epidemii-pandemii/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pierzgal.github.io/zespolbadanwyborczych/blog/mo-liwo-zachowania-demokratycznego-charakteru-wybor%C3%B3w-przeprowadzanych-w-warunkach-epidemii-pandemii/</guid>
      <description>dr Maciej Onasz | Uniwersytet Łódzki
maciej.onasz@uni.lodz.pl | (+48) 604085170
Image by Pete Linforth from Pixabay
Przedmiot analizy Trwająca od pierwszych tygodni 2020 roku epidemia choroby COVID-19, wywoływanej przez zakażenie wirusem SARS-CoV-2 (od 11 marca 2020 określana przez Światową Organizację Zdrowia pandemią) wpłynęła na procesy decydowania politycznego na całym świecie, wręcz je dominując. Rozprzestrzenianie się choroby oraz zmiany zachowań – zarówno instytucji publicznych jak i społeczeństw – powodują stawianie kolejnych, fundamentalnych pytań o jakość i przyszłość demokracji, szczególnie demokracji liberalnej, będącej modelem dominującym w świecie Zachodu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Okręgi wyborcze cz. 1 - czy gwarantują równość głosów?</title>
      <link>https://pierzgal.github.io/zespolbadanwyborczych/blog/okr-gi-wyborcze-cz-1/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pierzgal.github.io/zespolbadanwyborczych/blog/okr-gi-wyborcze-cz-1/</guid>
      <description>Wybory przedstawicieli do organów publicznych takich jak: sejm, senat, rada gminy, wójt lub prezydent przeprowadza się w okręgach wyborczych. Okręg wyborczy jest jednostką podziału terytorialnego, w której granicach zlicza się głosy wyborców i ustala zwycięzców elekcji w okręgu. Najczęściej, ostateczny wynik wyborów to suma wyników z okręgów.
Okręgi wyborcze - do czego służą?
W każdym okręgu wyborczym do podziału jest co najmniej jeden mandat; np. w wyborach do Senatu RP, od 2011 r.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Okręgi wyborcze cz. 2 - geometria wyborcza</title>
      <link>https://pierzgal.github.io/zespolbadanwyborczych/blog/okr-gi-wyborcze-cz-2/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pierzgal.github.io/zespolbadanwyborczych/blog/okr-gi-wyborcze-cz-2/</guid>
      <description>Wybory przedstawicieli do organów publicznych takich jak: sejm, senat, rada gminy, wójt lub prezydent przeprowadza się w okręgach wyborczych. Okręg wyborczy jest jednostką podziału terytorialnego, w której granicach zlicza się głosy wyborców i ustala zwycięzców elekcji w okręgu. Najczęściej, ostateczny wynik wyborów to prosta suma wyników z okręgów. Wielkość (liczba mandatów do zdobycia) i kształt (geometria) okręgów wyborczych może mieć istotny wpływ na wynik wyborów, dlatego ważne jest, aby organ odpowiedzialny za tworzenie granic okręgów był politycznie niezależny.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nieważne kto, ale jak liczy głosy</title>
      <link>https://pierzgal.github.io/zespolbadanwyborczych/blog/niewa-ne-kto-ale-jak-liczy-g-osy/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pierzgal.github.io/zespolbadanwyborczych/blog/niewa-ne-kto-ale-jak-liczy-g-osy/</guid>
      <description>W demokracjach, wybory są podstawową techniką selekcji rządzących, ale wiążą się z nią pewne kwestie problemowe, które trzeba rozwiązać. Jedną z podstawowych jest wybór metody podziału mandatów między partie/kandydatów.
Demokratyczne wybory przeprowadza się w okręgach wyborczych. Na poziomie okręgu wyborczego podliczane są głosy i przyporządkowywane mandaty (nie należy mylić okręgu wyborczego z obwodem wyborczym, w którym wyborca oddaje swój głos). O ile problem wyboru metody podziału mandatów jest słabo widoczny w przypadku, gdy dokonuje się elekcji jednoosobowego urzędu – np.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
